# Data Structure

データ構造メモ

## 最初に

「ゴブリンの洞窟」などを解析して得た情報や参考文献を元に記述しています。

新しいバージョンのものが読みこめないかもしれませんが、そのうち対応します。

## 型について

- Bytes
	- データ長（4Bytes）+ n Bytes
- String
	- データ長（4Bytes）+ n Bytes

# Summary.wsm

## 基本

- Bytes
	- 張り紙の画像
- String
	- シナリオ名前
- String
	- シナリオ解説
- String
	- 作者名
- String
	- 必要な称号
	- 改行で区切ってある
- Int32
	- 必要な称号の数
- Int32
	- スタートエリア番号（wid番号）
	- バージョン番号を兼ねているらしく、10000未満が有効番号？
- Int32
	- ステップの数
- ステップ[]
	- ステップを参照
- Int32
	- フラグの数
- フラグ[]
	- フラグを参照
- Int32
	- 予約済み？
- Int32
	- 対象レベル下限
- Int32
	- 対象レベル上限

## ステップ

- String
	- ステップの名前
- Int32
	- ステップ初期値
- String[]
	各ステップの文字列。10個

## フラグ

- String
	- フラグの名前
- Byte
	- フラグの初期値
- String[]
	- 各フラグの文字列。2つ

# *.wid

## 基本

- Byte
	- Area = 0
	- Battle = 1
	- Mate = 2
	- Item = 3
	- Package = 4（Infoも4番）
	- Skill = 5
	- Beast = 6
- Bytes
	- 画像データ。MateやItemで使われる。
- String
	- 名前
- Int32
	- wid番号
	- バージョン番号を兼ねているらしく、10000未満が有効番号？

これ以降のデータは、種類で違うので以下を参照

## Area (ID:0)

- 発火イベント集
	- 発火イベント集を参照
- Byte
	- オート / カスタム
- Int32
	- メニューカード数
- メニューカード[]
	- メニューカードを参照
- Int32
	- セル数
- セル[]
	- セルを参照

## Battle (ID:1)

- 発火イベント集
	- 発火イベント集を参照
- Byte
	- オート / カスタム
- Int32
	- エネミーカード数
- エネミーカード[]
	- エネミーカードを参照
- String
	- BGMファイル名

## Mate (ID:2)

- 10 Byte
	- 対属性データ
- Int32
	- レベル
- Int32
	- Reserved
- String
	- 解説文
- Int32
	- 現在HP
- Int32
	- MAXHP
- Int32
	- 麻痺値
- Int32
	- 中毒値
- Int32
	- 回避修正
- Int32
	- 抵抗修正
- Int32
	- 防御修正
- Int32
	- 器用度 DEX
- Int32
	- 俊敏度 AGI
- Int32
	- 知力 INT
- Int32
	- 筋力 STR
- Int32
	- 生命力 VIT
- Int32
	- 精神力 PSY
- Int32
	- 好戦さ
- Int32
	- 陽気さ
- Int32
	- 勇敢さ
- Int32
	- 慎重さ
- Int32
	- 狡猾さ
- 53 Bytes
	- ？
- Int32
	- 所持アイテム数
- Item[]
	- Item.widの中身がそのまま入る。Itemを参照
- Int32
	- 所持スキル数
- Skill[]
	- Skill.widの中身がそのまま入る。Skillを参照
- Int32
	- 所持召喚獣数
- Beast[]
	- Beast.widの中身がそのまま入る。Beastを参照
- Int32
	- 所持称号数
- 称号[]
	- 称号を参照

## Item (ID:3)

- String
	- 解説文
- Int32
	- 身体的要素
- Int32
	- 精神的要素
- Byte
	- 発声
- Byte
	- 範囲効果
- Byte
	- 対象目標
- Byte
	- 効果属性
- Byte
	- 抵抗属性
- Int32
	- 成功率修正
- Byte
	- 視覚効果
- Int32
	- 効果数
- 効果データ[]
	- 効果データを参照
- Int32
	- 回避修正
- Int32
	- 抵抗修正
- Int32
	- 防御修正
- String
	- 初期効果音
- String
	- 二次効果音
- String
	- キーコード1
- String
	- キーコード2
- String
	- キーコード3
- String
	- キーコード4
- String
	- キーコード5
- Byte
	- 希少度
- String
	- シナリオ名
- String
	- 作者名
- Int32
	- イベント数
- イベント[]
	- イベントを参照
- Byte
	- ？
- Int32
	- 使用回数
- Int32
	- 初期使用回数
- Int32
	- 価格
- Int32
	- 所有時回避修正
- Int32
	- 所有時抵抗修正
- Int32
	- 所有時防御修正

## Info (ID:4)

- String
	- 解説文

## Skill (ID:5)

- String
	- 解説文
- Int32
	- 身体的要素
- Int32
	- 精神的要素
- Byte
	- 発声
- Byte
	- 範囲効果
- Byte
	- 対象目標
- Byte
	- 効果属性
- Byte
	- 抵抗属性
- Int32
	- 成功率修正
- Byte
	- 視覚効果
- Int32
	- 効果数
- 効果データ[]
	- 効果データを参照
- Int32
	- 回避修正
- Int32
	- 抵抗修正
- Int32
	- 防御修正
- String
	- 初期効果音
- String
	- 二次効果音
- String
	- キーコード1
- String
	- キーコード2
- String
	- キーコード3
- String
	- キーコード4
- String
	- キーコード5
- Byte
	- 希少度
- String
	- シナリオ名
- String
	- 作者名
- Int32
	- イベント数
- イベント[]
	- イベントを参照
- Byte
	- ？
- Int32
	- レベル
- Int32
	- 使用回数

## Beast (ID:6)

- String
	- 解説文
- Int32
	- 身体的要素
- Int32
	- 精神的要素
- Byte
	- 発声
- Byte
	- 範囲効果
- Byte
	- 対象目標
- Byte
	- 効果属性
- Byte
	- 抵抗属性
- Int32
	- 成功率修正
- Byte
	- 視覚効果
- Int32
	- 効果数
- 効果データ[]
	- 効果データを参照
- Int32
	- 回避修正
- Int32
	- 抵抗修正
- Int32
	- 防御修正
- String
	- 初期効果音
- String
	- 二次効果音
- String
	- キーコード1
- String
	- キーコード2
- String
	- キーコード3
- String
	- キーコード4
- String
	- キーコード5
- Byte
	- 希少度
- String
	- シナリオ名
- String
	- 作者名
- Int32
	- イベント数
- イベント[]
	- イベントを参照
- Byte
	- ？
- Int32
	- 使用回数

## 称号

- String
	- 称号名
- Int32
	- 得点

## メニューカード

- Byte
	- 識別コード？
- Bytes
	- 画像データ
- String
	- カード名
- Int32
	- バージョン番号？
- String
	- 解説文
- 発火イベント集
	- 発火イベント集を参照
- String
	- フラグ名
- Int32
	- スケール 75～100～200
- Int32
	- Left
- Int32
	- Top
- String
	- 画像ファイル名

## エネミーカード

- Int32
	- カードwid番号
- 発火イベント集
	- 発火イベント集を参照
- String
	- フラグ名
- Int32
	- スケール 75～100～200
- Int32
	- Left
- Int32
	- Top
- String
	- 画像ファイル名

## セル

- Int32
	- Left
- Int32
	- Top
- Int32
	- Width
	- バージョン番号を兼ねているらしく、10000未満が有効番号？
- Int32
	- Height
- String
	- ファイル名
- Byte
	- マスクを適応させるか
- String
	- 関連付けられるフラグ
- Byte
	- 常に0x00

## イベント

- Byte
	- イベントID
- String
	- コンテント文字列。会話時の[ＯＫ]ボタンなど
- Int32
	- 子イベントの数
- イベント[]
	- 子イベント
- コンテント
	- コンテントを参照

## 発火イベント集

- Int32
	- イベント数
- イベント[]
	- イベントを参照
- Int32
	- システム発火イベント数
- Int32[]
	- システム発火番号
- String
	- キーコードイベントデータ
	- キーコードを改行コードで区切る。最後は改行で終らせる

## コンテント

種類を表わす1 Byteのあとにデータが続く

分岐系コンテントはツリーの子供のコンテント文字列を○,×にして記述して分岐しているようです

### 0x00 スタート

なし

### 0x01 スタートリンク

- String
	- 開始リンク名

### 0x02 バトル

- Int32
	- バトルWid番号

### 0x03 終了

- Byte
	- 済みをつけるか否か

### 0x04 ゲームオーバー

なし

### 0x05 エリア移動

- Int32
	- エリアWid番号

### 0x06 メッセージ

- String
	- 表示される画像ファイル
- String
	- 本文

### 0x07 BGM

- String
	- ファイル名

### 0x08 背景

- Int32
	- セルの数
- セル[]
	- セルを参照

### 0x09 効果音

- String
	- ファイル名

### 0x0A 空白時間

- Int32
	- 時間

### 0x0B 効果

- Int32
	- 効果レベル
- Byte
	- 効果属性
		- 0 = 物理属性
		- 1 = 魔法属性
		- 2 = 魔法的物理属性
		- 3 = 物理的魔法属性
		- 4 = 無属性
- Byte
	- 抵抗属性
		- 0 = 回避属性
		- 1 = 必中属性
		- 2 = 抵抗属性
- Byte
	- 判定対象
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = 誰か一人ランダム
		- 2 = パーティ全員
- Int32
	- 成功率
- String
	- 効果音ファイル名
- Byte
	- 視覚効果
		- 0 = なし
		- 1 = 反転
		- 2 = 振動
		- 3 = 自身
- Int32
	- 効果数
- 効果[]
	- 効果を参照

### 0x0C メンバ選択

- Int32
	- メンバ選択時
		- 0 = 動けるメンバから選択
		- 1 = パーティ全体から選択
- Int32
	- 選択方法
		- 0 = 手動で選択
		- 1 = ランダムで選択

### 0x0D 能力判定

13 Byte

- Int32
	- 対象レベル
- 未調査

### 0x0E ランダム分岐

- Int32
	- 確率

### 0x0F フラグ分岐

- String
	- フラグ名

コンテント文字列：○,×

### 0x10 フラグ変更

- String
	- フラグ名
- Byte
	- 0/1でフラグ判定を行う

### 0x11 ステップ分岐多段

- String
	- ステップ名

コンテント文字列：1 ～ 10

### 0x12 ステップ変更

- String
	- ステップ名
- Int32
	- ステップ数

### 0x13 キャスト分岐

- Int32
	- Mate Wid番号

コンテント文字列：○,×

### 0x14 アイテム所持分岐

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体
- Int32
	- アイテム Wid番号

コンテント文字列：○,×

### 0x15 スキル所持分岐

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体
- Int32
	- スキル Wid番号

コンテント文字列：○,×

### 0x16 情報所持分岐

- Int32
	- 情報 Wid番号

コンテント文字列：○,×

### 0x17 召喚獣所持分岐

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体
- Int32
	- 召喚獣 Wid番号

### 0x18 所持金分岐

- Int32
	- 金額

### 0x19 クーポン所持分岐

- String
	- クーポン名
- Int32
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティ中の誰か一人
		- 2 = パーティ全員

### 0x1a キャスト介入

- Int32
	- Mate Wid番号

### 0x1b アイテム入手

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- アイテム Wid番号
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体

### 0x1c スキル入手

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- スキル Wid番号
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体

### 0x1d 情報入手

- Int32
	- Info Wid番号

### 0x1e 召喚獣入手

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- スキル Wid番号
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体

### 0x1f 所持金増加

- Int32
	- 金額

### 0x20 クーポン取得

- String
	- クーポン名
- Int32
	- 得点
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員

### 0x21 キャスト離脱

- Int32
	- Mate Wid番号

### 0x22 アイテム喪失

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- アイテム Wid番号
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体

### 0x23 スキル喪失

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- スキル Wid番号
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体

### 0x24 情報喪失

- Int32
	- 情報 Wid番号

### 0x25 召喚獣喪失

- Int32
	- 枚数
- Int32
	- 召喚獣 Wid番号
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
		- 3 = 荷物袋
		- 4 = 全体（荷物袋含む）
		- 5 = フィールド全体

### 0x26 所持金減少

- Int32
	- 金額

### 0x27 クーポン削除

- String
	- クーポン名
- Int32
	- 得点
- Byte
	- 適応範囲
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員

### 0x28 セリフ

- Byte
	- 話者
- Int32
	- セリフ数
- セリフ[]
	- String
		- クーポンデータ（改行区切り）
	- String
		- 本文

### 0x29 ステップ増加

- String
	- ステップ名

### 0x2A ステップ減少

- String
	- ステップ名

### 0x2B フラグ反転

- String
	- フラグ名

### 0x2C ステップ上下分岐

- String
	- ステップ名

### 0x2D ターン経過

- なし

### 0x2E レベル判定

- Byte
	- メンバ選択時
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティ全体の平均値
- Int32
	- 判定レベル入力

### 0x2F 状態判定

- Byte
	- 判定対象
		- 0 = 現在選択中のメンバ
		- 1 = パーティの誰か一人
		- 2 = パーティの全員
- Int32
	- 判定状態
		- 0 = 行動可能
		- 1 = 行動不可
		- 2 = 生存
		- 3 = 非生存
		- 4 = 健康
		- 5 = 負傷
		- 6 = 重症
		- 7 = 意識不明
		- 8 = 中毒
		- 9 = 眠り
		- 10 = 呪縛
		- 11 = 麻痺/石化

### 0x30 人数判定

- Int32
	- 人数

### 0x31 パーティ表示

なし

### 0x32 パーティ隠蔽

なし

### 0x33 効果中断

なし

### 0x34 スタートコール

- String
	- コール先

### 0x35 パッケージリンク

- Int32
	- パッケージ Wid番号

### 0x36 パッケージコール

- Int32
	- パッケージ Wid番号

### 0x37 エリア分岐

なし

### 0x38 バトル分岐

なし

### 0x39 終了済みシナリオ分岐

- String
	- シナリオ名

### 0x3A 終了済みシナリオ

- String
	- シナリオ名

### 0x3B 終了済みシナリオ削除

- String
	- シナリオ名

### 0x3C ゴシップ所持分岐

- String
	- ゴシップ名

### 0x3D ゴシップ追加

- String
	- ゴシップ名

### 0x3E ゴシップ削除

- String
	- ゴシップ名

### 0x3F バトル判定

なし

### 0x40 再描画

なし

### 0x41 フラグ分岐

- String
	- フラグ名

## 効果

- Byte
	- タブ番号
- 5 Byte
	- 08 04 00 00 00
- Byte
	- 属性
		- 0 = 全
		- 1 = 肉体
		- 2 = 精神
		- 3 = 神聖
		- 4 = 魔力
		- 5 = 炎
		- 6 = 冷気
- Byte
	- タブ内部の番号

この後にタブ番号によってそれぞれのデータが付く

### 生命力・肉体タブ

タブ番号 = 0, 1

- Byte
	- 処理種類
		- 0 = レベルに対応する値
		- 1 = 値の直接入力
		- 2 = 最大値処理
- Int32
	- 値

### 精神・魔法タブ

タブ番号 = 3, 4

- Int32
	- 持続時間（ラウンド数）

### 能力タブ

タブ番号 = 5

- Int32
	- 変化値
- Int32
	- 持続時間（ラウンド数）

### 召喚

タブ番号 = 8

- 3 Byte
	- 必ず 00 00 00

タブ内部の番号が 01 であれば、ここから先に召喚獣カードデータがそのまま付く

# 参考文献

- ThomasCW Thomas様
	- http://thomascw.toypark.in/cwdata
	- シナリオファイル解析の項目を参考にしました。

